【0515 LIVE】衞生署及醫管局4點半疫情簡報會

hi

今闈嬲撚到仆街

大

今日嬲撚到仆街

基本料：
※截至尋日晏晝4點 有1051宗確診+1宗疑似確診個案(#97) 累計1052宗
※酒吧及樂隊為本地最大群組 有103人
※截至0505 一共做咗168,291次樣本檢測
※4月共新增323宗確診個案

※0123 1900 to 0131 2000 確診個案：0 → 13
※0131 2000 to 0229 2000 確診個案：13 → 95 (+82)
※0229 2000 to 0331 1600 確診個案：95 → 714 (+619)
※0331 1600 to 0430 1600 確診個案：714 → 1037 (+323)
※0430 1600 to 0514 1600 確診個案：1037 → 1051 (+14)

今日港共好活躍

武肺民間資訊

其實我覺得真正攬炒係大家一齊放棄香港
一齊係某個歲數前離開

無本錢走

走入美國領事館

個人建議同一地方
一齊共建真香港

有case

君君咁白嘅

呢十年要增值自已
唔好買樓

過去24小時多1宗確診個案

陰轉陽點證明唔係後期本地感染

工都搵唔到

岩岩開場你已經打咗
你係咪張竹君本人

岩岩畢業？

大50

16/3 係法國發過燒

1咋

來來回回咁多轉
真係一變四 四變十二

#1053 男
私人機師
3月15號 LONDON返過香港
16號去法國 發病兩日
0331 返香港

請當戰爭走難做法，黑戶點都要架啦

本地？

我都想說服自己放棄香港

0509 睇醫生驗抗體

即是輸入啦
沒有本地個案

見過女朋友 條女#743

0513 去大嶼山玩水上活動
整親手指入院
驗毒陽性

你既同學呢

即係條友喺香港社區玩咗個幾月先至捉入院？

如果喺法國已經中咗
即係返嚟播咗一個月毒

去到最後唔到大家唔放棄

0315、16見過女朋友
女朋友
0324 唔舒服
3月底確診 #743

#1053
4月中測試陰性

君君心諗點解而家啲樓盤啲名咁翹口

女朋友 #743 出左院未

又係密切接觸者大爆發

都搵唔到

好亂下喎佢同佢條女既timeline係點

CLS...

咁樣算本地定輸入？

香港女子，居於東涌東環2B座，於3月24日發病，沒有外遊紀錄，有發燒徵狀，未送院。

記得係個地勤

#1053
多數喺屋企
住東涌藍天海岸
有時落街去超市
0509 女朋友出院 一齊食過飯

咁當輸入定本地？

佢咁講應該係輸入

HA：過去24小時有16宗呈報個案
56人仍留院
10人出院
1人危殆 #595
3人嚴重 #338 461 713

機師 x 地勤

睇個款應該似接近好返陰陽不定嘅情況

負壓病床 1251張 使用率39%
隔離/負壓病房 673間 使用率54%

貴圈真亂

即係好多帶住少量病毒周圍走，希望冇傳染性啦

點解整親手指會走左去驗毒

下 隔咗好耐喎 應該本地中招

心灰 是個孩子

可能佢想驗

係囉, 以為聽錯
開頭話 16/3 法國 發燒
跟住又好似 話 15-16 係香港見女友???

班鬼佬上個月實未開始戴口罩

無事, 大家可以出返街啦

有冇聽錯, 話佢大部分時間係屋企, 但又去大嶼山玩水上活動?

又話病毒好少？
係咪好返過

都幾癲 ，成個幾月前中，返嚟野俾女朋友，嗰陣驗完陰性去到今日先陽性

好似話0315返過香港？

裝備有兩個半月存貨
擔心n95數量

即係 #743 唔係本地個案 而係輸入個案接觸者？

呢單點計

無衝突呀 可能惟一出街就係去玩左陣水上活動

可以咁理解

好人態度mc

究竟係翻發定女朋友翻發再傳比佢

再講28日零感染其實已經無意義
武漢肺炎將來會變成流感類似嘅情況

應該係0315返香港見過女友
0316 就去咗法國

佢自己都唔知點分，now新聞都冇分到類

彈出彈入老是常出現的病毒

會唔會唔止食飯

因為 gf 仲帶有病毒？

本地定輸入？

當本地定海外？

其他地方已經解除緊限制
俄佬keep住成萬單一日都諗住放寬禁令

究竟係試劑問題還是本地感炎呢

染

根本已變成大流行 年年都會有 唔會停止 除非有cure

所以市民應該如常生活
政府應該立刻撤回所有社交距離措施

今日記者朋友都分左好多team出去

有冇空姐😋

#1053
~10醫護接觸過佢

復課

驚都冇用
會變風土病

究竟係法國中左返黎香港
定係香港中左
定係女朋友係醫院中左再傳比佢

#1053
當輸入個案
0316 發病

一陣仲有6點柒婆

好亂

對
學童的學習生活不能停

奶閪奶埋D毒啦

不過係唔係本地都唔重要啦，預左有零星個案

2個月前發病都叫輸入

當輸入個案

又走出黎吠

係輸入

啪啪啪點會唔中
乜都做齊曬

梨木樹派咗1900個樽
暫時收到180個

念珠菌入口

應該仲驗緊 琴日先派樽收樽

港共亂完港未

暫時返咗27個結果
都係陰性

睇多幾日先

應該係
傳染力不如預期般強

#1052 搵到 50幾個人幫襯過鐘錶檔

咁多人幫襯鐘錶檔
成日以為唔會有生意

又話生意唔好？都有五十幾個喎

#1052
揾到>50個幫襯過鐘錶檔嘅客

會驗毒

會唔會係個機師奶完佢條女個毒閪，之後去卓明樓叫雞惹開去呢

唔知個阿伯開檔有無帶口罩

你有冇打少個零
比例咁少？

根本肯戴口罩, 少接觸可以減低傳播率
不過都要望多兩日, Allnight long都要一兩星期先搵哂所有有關係既人出黎

唔係強制要交返個樽嘛

有冇講話幾耐架？ 咁勁整錶都有紀錄既

應該啲客主動聯絡衛生署

0315 London 返香港
0315 0316 見 #743
0316 去法國
0316 開始發病
0324 #743 發病
0331 返香港
0401 #743 確診

睇個款似英國中招

梨木樹個啊婆係咪聖母黎
自己生D 毒出黎~

冇打少

係男人就依家冇整錶都話自己整錶啦
萬一後尾爆咗自己去卓明樓咪

條仔拖咁耐先發病

應該未收曬姐

驗咗27個

生意唔好都50幾個
好時有幾多？

無病徵係確診左驗到個時未發病徵定一路無病徵？
一直無病徵咪姐係覺得自己正常人無事點會去睇醫生？
見到上面有巴打講專家話確診點都會發燒？

有無專家可唔可以解答下

突破盲腸

周圍播毒

周圍飛返到黎仲要周圍玩

可能露鼻孔咁戴

可能係本地中?

即係個法國佬冇睇醫生，自己好番?

條仔係骨科病房有戴口罩

一聽到條仔飛機師一定濕哂啦

輸入關幾多個月前發病咩事？

佢只係翻發，唔係又中

今日多1宗輸入性病例
15.05.2020 16:48

本港今日新增一宗新型冠狀病毒確診個案，屬輸入性病例，目前累計有1052宗確診。新增患者是一名43歲男子，他是一名私人飛機師，3月15日從英國倫敦返港前曾到法國及美國，期間曾經發燒，持續兩日，沒有求醫。男子在3月16日再飛到法國，他在港兩日期間曾與女朋友會面；女友到3月24日有不適，其後確診。男子在4月中回港後，衛生防護中心為他進行病毒測試，結果是陰性。男子本月9日再到私家醫院檢驗抗體，結果驗出體內有病毒抗體。他前日在大嶼山獨自進行水上活動時，手指受傷，先後到北區及瑪嘉烈醫院求醫，病毒測試結果是陽性，但病毒量低。

衛生防護中心表示，男患者居於東涌藍天海岸的水藍天岸，在港期間大部份時間在家，期間只落街到超市逗留數分鐘，沒有與其他人接觸；而他5月9日曾與女友食飯。防護中心傳染病處主任張竹君表示，男患者在4月中的病毒測試未有驗出病毒，相信是因為他當時體內的病毒量已經很低。

邊個知佢係翻發, 唔係香港再中?

佢同條女食野間餐廳係邊

有朋友外國一路都冇病徵
出埋院 都一路冇發過燒 又冇其他病徵
佢係屋企人俾佢傳染埋 屋企人有病徵
佢係緊密接觸者先幫佢檢驗

冇講到

又咁講啦 根本28日0確診係無可能 對比其他國家 香港呢d 零星個案真係可以接受，同埋無可能全民檢驗，實會有漏洞，所以大家都係接受呢個係風土病就算

喺其他國家嘅人眼中
我地就係蝗蟲
唔好幻想香港人個個都好高質
一去到外國喺人地眼中睇番
真相永遠係殘酷

個即時傳譯come from德成？

可以去邊 邊個肯收留
又唔係可以一齊買起塊地

我直接聽英文

次次聽到即時傳譯都好想熄左佢

所以我睇蘋果

佢已經驗到有抗體有無聽記者會架你？

其實係咪完全唔關佢有飛過外國事
會唔會當時真係無事
而依家中招係另有原因

#1053 法籍

SCMP又派支那記者

唔係香港居民仲可以入架咩？
唔係一早cut咗啦咩？

【最新】本港新增一宗確診，患者是私人機師，3月曾到英國及法國，女友於3月確診，4月病毒測試時曾呈陰性

唔知係咪本地

大陸啲大媽啲英文口音

佢係機師

點解會突然間變左做黑社會個記招

聽聽下君君講野突然變左做黑社會講暴動案判刑

睇蘋果

如果仲有得睇嘅話一定用電腦睇雖然我希望快啲冇得睇

港共依家豁撚左出去啦
唔全民勇武都無機會得

可以培養 無話一步登天

恐懼撚又贏 比政府趁疫情真空為所欲為

係又點樣 大驚小怪

應該無乜藥廠肯制
同埋武肺都無乜可能完全消失
而家好多國家都開始向群體免疫方向去應對

啱 好似流感咁
等大部份人有抗體就可以平衡返

黑社會記招係尋日

岩岩有個出黎係灣仔狗總吠左兩句

wfc

成2個月

其實啲人點識刮喉嚨 你叫我整我都唔識

743確診嗰陣佢接觸嘅人唔係都要驗？捉唔到定驗唔到？

好似不嬲都唔會提餐廳明明餐廳係最容易播毒

去法國係做嘢定探親定做乜？

好似係驗唔到

今日有冇收到風

應該晏啲會有

0516 零確診

梨木樹個批慢慢驗

聽日有印度包機

咖哩

香港宜家非常安全
泰國已經唔使我地隔離
希望政府盡快豁免由泰國返港需隔離

9個？

唔計危殆/嚴重嗰幾個 #100,142,312,532,665三月入院到而家都仲未出到院

#100仲係同最近梨木樹嗰個家族一樣unlinked caae

住醫院住到發癲未

可能有啲本身有其他病患

打倒外狗荃狗

today.?

有輸入
唔知幾多單

0517 有確診

cable話多於一宗

可能又係巴基

又係輸入梨木樹仲未驗完

有排先驗得曬 幾千個
啲人還樽還得慢 驗又驗得慢

HK01：3宗

今日有印度包機
應該要等到聽日先有結果

屌 又有
煩撚到死 個病擺明唔會走 永久長存
一世唔洗回復正常咩

冇本地就由佢囉

有本地幾時都恐怖過廿單外遊撚